<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Aprendendo Python</title>
    <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Aprendendo Python</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula 5: Criando um bot</title>
      <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/criando-um-bot/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/criando-um-bot/</guid>
      <description>Criando um bot Nessa aula vamos criar um bot para o Telegram. Para isso você precisa ter o Telegram instalado e configurado no seu celular.
Configurando seu ambiente (computador)  Você precisa ter o PIP instalado (gerenciador de pacotes Python)  Salve o arquivo get-pip.py e, na mesma pasta que você salvou ele, execute:
python get-pip.py  Em seguida instale o seguinte pacote:
pip install python-telegram-bot  Acabamos de instalar o python-telegram-bot com a ajuda do PIP para criar um bot para o Telegram com Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 4: Enviando emails com Python!</title>
      <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/enviando-emails-com-python/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/enviando-emails-com-python/</guid>
      <description>Enviando emails Com Python é possível fazer muitas coisas, desde conectar com outros sites como Youtube, Vagalume e Twitter (via APIs) e também enviar emails.
O envio de emails pode ser útil em diversas circunstâncias. Algumas delas:
 Notificar alguém em caso de erro Criação de um curso online por email Lembretes  Nessa atividade vamos criar um programa que envia emails a partir de um email do Gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 3: Dicionários e Arquivos</title>
      <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/dicionarios-e-arquivos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/dicionarios-e-arquivos/</guid>
      <description>Dicionários Agora que já sabemos o que são listas podemos criar uma agenda telefônica, com o número dos nossos melhores amigos. Como podemos fazer isso? Com listas?
amigos = [&#39;Mateus&#39;, &#39;Ana&#39;, &#39;Lari&#39;] telefone_dos_amigos = [123456, 998765, 56742534]  Até poderíamos fazer mas teríamos que mudar as duas listas juntas todas as vezes. E se errarmos a posição dos números? Essa agenda telefônica não seria muito confiável.
Para resolver esse problema onde precisamos de um identificador único para armazenar dados, podemos utilizar uma estrutura de dados chamada Dicionários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 2: Listas e Loops</title>
      <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/listas-e-loops/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/listas-e-loops/</guid>
      <description>Listas E se você quiser guardar uma lista das mesmas coisas, como os seus seriados preferidos? Você poderia criar uma variável pra cada um.
seriado1 = &amp;quot;The Crown&amp;quot; seriado2 = &amp;quot;Bojack Horseman&amp;quot; seriado3 = &amp;quot;Explicando&amp;quot;  Conforme a lista for crescendo, vai ser difícil gerenciar todas as variáveis, já que elas estão separadas. Com o Python você pode criar suas próprias listas:
seriados = [&amp;quot;The Crown&amp;quot;, &amp;quot;Bojack Horseman&amp;quot;, &amp;quot;Explicando&amp;quot;] print(seriados)  [&#39;The Crown&#39;, &#39;Bojack Horseman&#39;, &#39;Explicando&#39;]  Você pode também criar listas combinando tipos diferentes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 1: Olá, mundo!</title>
      <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/ola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 10:51:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/ola-mundo/</guid>
      <description>Introdução aos computadores, a linha de comando e conceitos básicos da linguagem de programação Python.
Veja uma Introdução a Linha de Comando aqui.
Olá, mundo Mostrando um &amp;ldquo;Olá, mundo&amp;rdquo; na tela foi como boa parte das pessoas programadoras começou. Chegou a sua vez!
print(&amp;quot;Olá, mundo!&amp;quot;)  Olá, mundo!  Repare que você teve que colocar a sua mensagem dentro de parênteses antecedidos por print. O print é um método (ou uma função) responśavel por mostrar alguma informação na tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lidando com erros</title>
      <link>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/lidando-com-erros/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anapaulagomes.github.io/aprendendo-python/posts/lidando-com-erros/</guid>
      <description>Como lidar com os erros que aparecem na tela? Vamos ver essa listinha de coisas para fazer que possam ajudar:
 Ler a mensagem de erro na tela Caso não entenda, pode copiar e colar no Google Tradutor  Um exemplo:
Eu escrevi esse código e está dando erro:
Código
bebidas = 5 # 5 garrafas de refrigerante comidas = 100 # 100 pasteis convidados = None # vou decidir depois print(&#39;Bebidas por convidados:&#39;) print(bebidas/convidados) print(&#39;Comidas por convidados:&#39;) print(comidas/convidados)  Erro</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>