<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aprendendo Python</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Aprendendo Python</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2019 10:51:47 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula 1: Olá, mundo!</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ola-mundo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:51:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/ola-mundo/</guid>
      <description>Introdução aos computadores, a linha de comando e conceitos básicos da linguagem de programação Python.
Veja uma Introdução a Linha de Comando aqui.
Olá, mundo Mostrando um &amp;ldquo;Olá, mundo&amp;rdquo; na tela foi como boa parte das pessoas programadoras começou. Chegou a sua vez!
print(&amp;quot;Olá, mundo!&amp;quot;)  Olá, mundo!  Repare que você teve que colocar a sua mensagem dentro de parênteses antecedidos por print. O print é um método (ou uma função) responśavel por mostrar alguma informação na tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ e materiais</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/perguntas-frequentes-e-materiais-de-estudo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/perguntas-frequentes-e-materiais-de-estudo/</guid>
      <description>Perguntas Frequentes Eu preciso saber matemática pra ser uma pessoa programadora?
Não. Originalmente eu queria ser advogada e minha atenção estava toda focada em história, geografia e português. Minhas notas em matemática e física eram as piores. Graças a vários acasos acabei parando na área de computação e, apesar de matemática ser a fundação de muitas coisas, você não precisa derivar ou implementar cálculos complexos em 90% dos casos (essa estatística foi 100% retirada da minha cabeça).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lidando com erros</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lidando-com-erros/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/lidando-com-erros/</guid>
      <description>Como lidar com os erros que aparecem na tela? Vamos ver essa listinha de coisas para fazer que possam ajudar:
 Ler a mensagem de erro na tela Caso não entenda, pode copiar e colar no Google Tradutor  Um exemplo:
Eu escrevi esse código e está dando erro:
Código
bebidas = 5 # 5 garrafas de refrigerante comidas = 100 # 100 pasteis convidados = None # vou decidir depois print(&#39;Bebidas por convidados:&#39;) print(bebidas/convidados) print(&#39;Comidas por convidados:&#39;) print(comidas/convidados)  Erro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideias de Projetos</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/ideias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/ideias/</guid>
      <description>Aula 1: Olá, mundo!    Ideia Categoria Conhecimentos a serem exercitados Descrição     Adivinhando um número Jogo no terminal loops, if/else, input No início do jogo o jogador 1 deve inserir um número. O jogador 2 deve tentar adivinhar qual número foi digitado e o programa deve fornecer dicas se o número é maior ou menor que o digitado.   STOP Jogo no terminal dicionários, loops, if/else, input Implementação do jogo STOP, onde dado uma letra o jogador precisa responder perguntas começando com a letra sorteada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planejamento das Aulas</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/planejamento-das-aulas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/planejamento-das-aulas/</guid>
      <description>Esse curso foi pensado para quem nunca programou na vida. Divido em 5 aulas, o curso tem duração total de 20 horas, podendo ser executadas de maneira independente (contanto que o básico, abordado na aula 1, seja coberto antes).
Para que os alunos vejam o quão empolgante e as inúmeras possibilidades que programar traz, este curso busca ter um projeto por aula. Os projetos são bem definidos porém deixam espaço para que o aluno proponha ideias e aplique em áreas que o interessa mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras do Curso</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/regras/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/regras/</guid>
      <description>Não existe pergunta idiota Respeite a história e o ritmo de aprendizado das outras pessoas Tente se divertir enquanto aprende  Tem dúvidas? Veja o nosso Perguntas Frequentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/sobre/</guid>
      <description>Até hoje não houve nada que me deixasse tão maravilhada quanto o que é possível fazer com programação. E eu gostaria de passar esse &amp;ldquo;super poder&amp;rdquo; adiante. :)
Esse curso de Python foi criado para introduzir pessoas que nunca programaram a programação e o objetivo é fazer com que esse processo seja o mais divertido possível.
O curso é gratuito. Para colaborar abra um Pull Request ou deixe a sua issue no repositório Aprendendo Python.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>